Koos olid kõik alamal nimetud kohtu liikmed:
Peawanema abiline: Jaakub Lunden XXX
Kõrwamehed: Mart Tiiswelt XXX
Hans Stember XXX
Kirjutaja: K.Kuhlberg [allkiri]
Kohtu ette astus kaebduse kandja Kustas Tannebaum ja kaebas weel Mart Welskeri üle: Et Mart Welsker olema oma nõdrameelega tütrega Weski juure tulnud, et neid kohtasid vaadata, kus tema nõdra meelelisega häbemata tööd teinud. Mart Welsker olema ees sisse astunud ja käega ette näidanud ja küsinud: "eks olnud siin?" mis peale nõdra meelega tüttar "jah" ütlenud.
Mart Welsker kaebduse alune, astus kohtu ette ja kostis: Tema teada seda selgeste et Kustas Tannebaum tema nõdrameelega tütrega koerust olema teinud. Aadu Tiidu olema temale seda enne tunnistanud, et tema mitte üksi süüdlane ei ole waid Kustas Tannebaum ka. Siis olema tema oma nõdra tütre Anne käest järele pärinud, see olema Päärn Korjusel enne ära jahwtanud ja Ottu Tiiswelt olema ka ära läinud ja siis olema tema nõdra meelega tütre pingi peale maha lükkanud ja selle häbemata tükki ära teinud. Tema wõtnud siis oma tütre, kui nad kohtus korra ära saanud käinud üks kord ligi ja läinud sinna, et seda asja paremine tunnistada lasta. Kustas Tannebaum põle neid tahtnud esite sisse lasta. Tema ei ole ise mitte ees läinud, ega ka ees näitanud, waid tema lasknud oma nõdra meelega tütre ees enne sisse minna ja tüttar olema kõik ilma ette näitamata ise selgeste näidanud ja tunnistanud.
Kustas Tannebaum kaebab, et Mart Welsker on teda seal Weski juures häbematta sõimanud ja lojuseks ja oma nõdra tütre narriaks hüüdnud.
Mart Welsker waidleb seda wastu, et tema ühte santi sõnagi pole öölnud, mõned mõisa moona mehed on seal weski ligidalkül tööl olnud ja suurt kära kuulnud, aga wõi seda mitte tunnistada, mis seal räägitud saanud, seepärast, et sõnnadest pole aru saanud.-
Mart Welskeri nõdrameelega tüttar astus kohtu ette ja tunnistas: Et Kustas Tannebaum olema weski juures tema kallal käinud selle wähe ajal kui Päärn Korjus ära läinud ja Ottu Tiiswelt sänna tulnud.
Kohtu küsimise pääle, kes käskis sind nõnda tunnistada, wastas Mart Welskeri nõdra meelega tüttar: "Ema kaskis ja kinnitas weel:"kui sa mitte Kustas Tannebaumi pääle ei ütle, sind pannakse puuri."
Ottu Tiiswelt astus kohtu ette ja tunnistas: Mina tulin Kükkida kõrtsmiku käest lina seemnid toomast ja astusin weski juurde sisse, et mul soe oli ja jalgu tahtsin puhata, nägin üks mees walge hobusega arwata 1/4 wersta kauguselt külapoole läks ja küsisin Kustas Tannebaumi käest: kes sealt läheb? See on Päärn Korjussain ma wastuseks. Mart Welskri nõdra meelega tütrel said odrad jahwatud ja läks kodu enne mind, mina jäin sinna pisut aega weel istuma ja läksin ka kodu.
Mõistus sai tehtud: Et Mart Welskeri nõdra meelega tüttar kästud oli õnda wiisi tunnistada ja nõdra meelelise tunnistust mitte uskuda ei wõi. Mart Welsker maksab walla laeka oma ilma asjata wale juttu eest üks rubla trahwi.
Peawanem: Kaarel Woormund XXX
Kõrwamehed: Mart Tiiswelt XXX
Hans Stember XXX
Kirjutaja: K.Kuhlberg [allkiri]
